微胖女找婚紗屢被勸減肥 勇試魚尾款顯S身材

女人一生最有動力減肥的時刻，大概就是Big Day前，為了把婚紗穿得漂亮，她們不容許自己的腰間有半點贅肉。近年，女明星的婚紗受人矚目， 但對很多女生而言她們的婚紗「只能遠觀」，女星們最喜愛的以色列品牌婚紗看起來很夢幻，尺碼卻偏小，美麗背後對女性的身形要求十分苛刻，想要穿上香香公主或陳凱琳的婚紗，除了付出金錢還要下一番苦功。即使身邊公認是「瘦底」的朋友，結婚前也要節食，只為了塞進那套腰圍23吋的婚紗。

準新娘Karen卻選擇了反其道而行，做個「佛系新娘」，沒有刻意瘦身。29吋腰的她看起來有點「肉地」，稱不上「肥」，最多只算是微胖。她平時逛街也能輕易找到合適的衣服，但在香港的主流婚紗店中，她的選擇「十隻手指數得曬」。即便如此，她從來沒有因為要迎合主流而減肥，「以前在英國讀書，買衣服完全沒難度，為何在香港選婚紗卻如此困難呢？」一件婚紗，讓人重新思考美的定義。

Pre-wedding婚紗苦覓半年

「其實歐美牌子的婚紗也有適合身形豐滿女生穿的尺碼，只是大部份婚紗店都只會買入0碼、1碼出租。」即使是香港中等身形的女生，也難以塞得下等於是xxs或xs的0碼婚紗，但大部份婚紗店仍然選擇買入極細碼的婚紗，大概是確保每張放在IG客人照都要完美無瑕，宛如芭比娃娃穿上婚紗般，曲線盡現。

Karen在男友求婚後的半年，一直尋找拍pre-wedding的婚紗。在Instagram上看到心儀的婚紗款式，到了實體店試婚紗時，往往只換來一句「無你size」，甚或只會拿出數條較大碼的婚紗，然後說一句「只得這幾款有你Size」，「通常那些婚紗款式都比較老土，或者是綁帶款式，腰被紮得透不過氣，連走路都有困難。」店員或者會推介娃娃裙，把缺點都遮住，但同時也把她的優點完全埋沒。試過之後不滿意的婚紗，Karen堅決不會租，「我相信總會有適合自己的婚紗存在。」此時，店員還是少不免會施加壓力，「她們會跟我說，『不如你試下減下啦，減下會靚』。」，一向自信的Karen沒有受到太大打擊，但她也坦言還是有點沮喪。

魚尾突出身形優點

問及她心目中理想的婚紗，「我只是想要一件簡單，看起來比較年輕的婚紗。」28歲的她，長著baby face，穿上過於隆重的婚紗反而顯得老氣橫秋。最後，拍攝pre-wedding時的婚紗和晚裝卻顛覆了她的期望，魚尾婚紗配上長頭紗，「我從來沒有想過穿魚尾，因為我總是覺得會露出自己的缺點。」魚尾較為貼身，不少女生怕會擠出贅肉而不敢試穿，但其實魚尾婚紗反而可以突顯Karen的「S型線條」，「當別人看到你的優點時，自然不會留意你的缺點。」

另一套露肩晚裝則是她最愛的寶藍色，露肩也仿佛是「顯肥」設計，因為怕露出粗手臂，很多女生也不敢選擇，她卻鼓勵女生勇於嘗試不同類型的婚紗，「有時候，穿出來的效果比你想象中更好。」而最重要的是，選擇一套突顯優點的婚紗，才可以發出由心而發的幸福笑容。

你永遠看到我的另一面

大部份婚紗店往往只看到準新娘的缺點，拼命催谷她們減肥，所幸的是，Karen與未婚夫Tin總是能看到彼此的另外一面。「他從來沒有叫過我減肥，他總是說現在的我已經很好。」即使找到多漂亮的婚紗，也要有個最適合自己的伴侶，才能襯托出婚紗的意義。兩人在英國讀書時相識，他是她在英國第一個認識的香港人，「還記得我們上課聊天聊得太開心，被教授分開坐。愛情長跑了八年，也宛如當初，「我們每晚都要聊過天才會安心睡覺。」兩人除了是男女朋友，也早已是彼此的知心好友，「求婚戒指也是由他設計，一顆豎起的鑽石，寓意我永遠都看到他的另一面。」或許愛情就是如此，你完全了解對方，永遠都能看穿他笑容背後的憂傷，做對方最堅強的後盾。

服裝提供：paradiso bridal
撰文：周咏詩

呢啲先正

幾靚女
減個5kg就完美微胖

肯定純粹貪佢對波

條仔有眼光 潛力股

叫親karen都

連婚紗都谷唔起對波喎

唔係話接受唔到 但對波可唔可以大返少少

終於有真微胖 仲要樣靚

次撚次都係爆磅肥婆自稱小肥

有少少似肥苟

第一張圖手脾。都叫微胖？其他婚紗照都應該有執過ga

手臂粗到大腿咁都少肥

個底係靚女
佢肯的起心肝減
佢老公真係要攞鎖鎖佢喺屋企先掂

建築物已變形

第一句同意

但係結婚對女人嚟講應該已經係一生人最有決心減肥嘅時刻
婚後會下更大決心嘅機會應該 ...

幾好肉

好撚靚女

有啲肉地先最好

笑撚佐 2萬幾蚊影相套餐 你執啲咁既相？

呢個ok 真係微胖

你岩

一白遮三醜
鼻ok
有啲肉 又有波

whynot